講下有啲咩係你靠你自己而得返嚟嘅

啲靚仔靚女之所以靚 根本係因為佢地條命好

就算話一個肥婆因為減肥成功
而變靚女
咁都要佢本身有靚女嘅基因先得

只有靠自己嘅努力、智慧、手段得返嚟嘅嘢
先值得人欣賞
譬如公屋仔無錢補習 靠自己努力入到大學

有啲咩係你靠自己得返嚟嘅呢？

其實你可以全部賴哂基因
懶同勤力

有補習入大學都算靠自己
你估補完返到去唔使溫書
去考嗰個咪又係自己

冇

兒登on9 post

讀hd，之後入番大學算唔算？

哩啲應該瀨落意志力到

女朋友
靠我自己一手一腳幻想出黎

舉個極端啲嘅例子姐
有少少外力幫助就梗有嘅

其實都算 欣賞巴打
可唔可以詳細啲講下你努力嘅過程？

智慧咪又係靠基因

花柳

其實都唔算好努力，有時候努力左既野，未必真係得到回報

好多人努力過我反而都入唔到大學，最後根本咩都係天份

仲有環境、教育、性格、經歷
但樣就只有基因

天份係重要 但唔代表努力係唔重要

好波

靠自己努力借左100蚊返黎
唔洗還

唔識畀反應

窮四代入到埋土，出到嚟有得做低級 IT 狗

努力、智慧、手段
又係靠基因,生得蠢點有努力、智慧、手段呀

都係靠基因啫

脂肪
靠自己一手一腳食返嚟

學位
碩士

教識完全唔識打飛機同含撚既女朋友幫我打同含

你嘅智力都係你老豆老母遺傳比你

努力一定係靠自己
而智慧、手段可以參考書本或者歷史
基因當然有影響 但唔代表後天無得改變

講多啲？

公屋出身靠自己入三大

努力都要靠天生啦
何為努力?意志力?決心?恆心?
呢D唔係都係天生決定咩?
努力都係天份一種,人人都可以努力嫁咩

但啲人嘅意志、恆心唔夠 邊有得怪佢地老豆老母

自己搵資料揀科
搵返相關既工作整靚CV
日頭返工夜晚讀幾個短course自我增值
自己搵prof同老細寫reference
自己做功課搵資料準備interview同written test

努力讀書考到入ive

巴打讀碩士係full time讀？

肌肉

係
窮L頂硬上
讀完真係差唔多乾塘

讀咗幾錢？

你靠自己智慧借到100蚊，智慧咪又係基因

豪宅出身靠自己入三大

性格點改變

伸申:懶+做野三分鍾熱度

why not
唔俾老豆老母都係懶到出汁既人

睇下你識咩朋友

但你都可以改變自己嘅諗法

我幾同意樓主
其實兒登好多人用唔係自己努力得返黎嘅嘢打飛機

終於有人認同我